Le Problème avec le Skateboard, c’est d’abord de ne jamais avoir pu rentrer un kickflip au-dessus de la social-démocratie. Élégance du trick : néant. Notre mémoire a beau jeu de se saisir d’une board, sa langue gratte le béton sans s’échapper des streets invariables du même. Labyrinthe d’underground : zéro. Le problème avec le skateboard, c’est ensuite, ad wheeling æternam, de n’être plus que l’image d’une image, le miroitement policé d’une Hostile Architecture®. Les caméras délimitent la zone. Tout glisse sauf le mobilier urbain. Mais fifty-fifty olympique : skateboard & obéissance. Le problème avec le skateboard, c’est de ne pas rêver assez grand. Disruption en roue libre : just do it.
